amd cpu&gpu 討論post #6

歡迎來到 AMD CPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機5分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負带的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG:
Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
電腦問題 :
<有需要請上載圖片)

1. AMD 基於ZEN架構己發佈以下CPU系系列:
AMD Athlon Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors
AMD Ryzen Threadripper Processors
2. 為配合以上CPU 己發佈以下Chipset 型號 及 Driver支援相關平台:
AM4(Ryzen):

X399(Threadripper) :

X399 Chipset Driver :
AM4 Chipset Driver :

3. DRAM 支援請先參考底板廠提供的Support List 如果再有疑問 請於討論POST內留言 ( 如果BUDGET足夠 一律推薦SAMSUNG B DIE)
HYNIX C DIE :
SAMSUNG B DIE :
4. 由於ZEN架構是一個膠水CPU架構 請麻煩至少上3000mhz RAM
5. DRAM建議安裝的槽位 :
AM4 : 2(a2)/4(b2)
X399 : 2(a2)/4(b2)/6(c2)/8(d2)
6. 超cpu clock請自行摸索粒u體質
7. 更新bios : 1代用番1代bios 2代用回2代bios
8. 如果想睇真實温度請下載 amd ryzen master 和 HWInfo64 :
AMD Ryzen Master :
HWInfo64 :
9. 燒機軟件 ：
P95 :
AIDA64 Extreme :
10. 有用網站 :
DRAM Calculator for Ryzen™ 1.4.0 :
Ryzen BIOS mods :
X370無痛刷成X470(附教學) :
Ryzen Timing Checker :
Silicon Lottery :
Thaiphoon burner :
Amd AM4針腳定義圖 ：

有冇海量拔劍圖趕客

Tag左堂精先

拆散熱器左右轉會唔會傷CPU?

斷腳

暫時用google search 圖見到

AMD YES

我都中過拔劍失敗
幾撚驚彎針腳
好彩冇事
想插返落socket燒機再蚊又插唔入
最後用風筒吹
熱到仆街

#1 今晚做少少修改先

上次幫人砌機，粒2600唔小心跌左落地，角位4/5支針彎左
咬返直上機燒左陣見冇事就唔理了

枝針冇斷就得啦
有聖誕icon

我隻手係咪好好j先
仲準備埋紙巾

不要太迷戀我

又多位巴打丁我手
好忙

你又想j我手呀
排隊啦

唔J Gay 佬

請教下 要點set 先至可以唔洗個d usb 熄左機都仲通電

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST[/size=6]

[size=5]重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負带的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG :

Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

1. AMD 基於ZEN架構己發佈以下CPU系系列:
AMD Athlon Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors
AMD Ryzen Threadripper Processors

2. 為配合以上CPU 己發佈以下Chipset 型號 及 Driver支援相關平台:
AM4(Ryzen):

X399(Threadripper) :

X399 Chipset Driver :
AM4 Chipset Driver :

3. DRAM 支援請先參考底板廠提供的Support List 如果再有疑問 請於討論POST內留言 ( 如果BUDGET足夠 一律推薦SAMSUNG B DIE)
HYNIX C DIE :
SAMSUNG B DIE :

4. 由於ZEN架構是一個膠水CPU架構 請麻煩至少上3000mhz RAM

5. DRAM建議安裝的槽位 :
AM4 :

X399 :

6. 超cpu clock請自行摸索粒u體質

7. 更新bios : 1代用番1代bios 2代用回2代bios

8. 如果想睇真實温度請下載 amd ryzen master 和 HWInfo64 :
AMD Ryzen Master :
HWInfo64 :

9. 燒機軟件 ：
P95 :
AIDA64 Extreme :

10. 有用網站 :
DRAM Calculator for Ryzen™ 1.4.0 :
Ryzen BIOS mods :
X370無痛刷成X470(附教學) :
Ryzen Timing Checker :
Silicon Lottery :
Thaiphoon burner :
Amd AM4針腳定義圖 ：

Bios 》開機〉ERP

係咪disable 左佢

啱啱用1.425v 上到4.2
燒緊機

超頻篇主要集中DRAM先
但需要少少時間寫

好似係
自己test下

2600x定2700x
2600x唔洗用咁多電架
2700x就1.4125v都夠上到
我最盡1.52v上4.5ghz
但ram只可2666c14

應該個散熱頂唔緊
燒左陣機 上到到102度

1.4v以上最好係aio或自組
就算頂風都係咁話
D15係頂到1.4v大約10分鐘
多過就你諗下自己機箱散熱係咪好好喇

都係落返4.1 好了

買左d 超唔到嘅ram
硬係覺得差咁d 野

上G.Skill Trident Z Royal RGB 3200c14

我條16*2 3600都超唔到
死死地落返3200 c14

咁我呢
係咪早知買多兩條xpg z1 3600行4條
3466c17算

買左就算了

我四條3200 C16
新蛋bf 買 945一pair
好彩係 ryzen 專用
一定上到3200

3200c14好輕鬆

其實for ryzen嘅定義係咩
一定上到3200？

應該係掛 我都唔知

我跟calculator set 落唔到c14 可能我係hynix a die

flare x個系列同Trident Z除左冇RGB之外用落有冇分別?

都係b die 但貴能穩定在amd 平台用

3200先發揮到amd力量
最少

ram oc 3200 打機fps增幅高 再上 3466/3600 只能再加3%~5% fps
正常工作用途xmp 2933 就ok

JESD235B新標準公佈：支援單顆24GB HBM，傳輸速率307GB/s

修訂後的JESD253B標準，已支援多達12層的矽通孔（TSV）堆棧，傳輸速率提升至307 GB/s，遠高於舊標準的256GB/s 。JESD235B標準使用與前一版相同的1024位元匯流排，但每個引腳的頻寬提升至2.4Gb/s 。

在製作符合 JESD235B 標準的HBM 堆棧的過程中，RAM 製造商可以選擇2、4、8、12 層TSV 。改進的層數和配置，意味著更大的靈活性，使記憶體製造商能夠輕鬆搭建24GB 的單片HBM堆棧。

mod bios涉及風險，用之前諗清楚

asus am4 bios

@茶包
刷完都唔會多左條m2位架
買過塊啦

asus rog bios (am4)唯一缺點 是 一直有二啟現象

咩係二啓

用緊i5 4460, 想砌部2700x 本身已經有張1080ti 諗住黎緊3,4年都唔換機 應唔應該等ryzen第3代好

部機主要都係用黎打機多

等 ryzen 3000系列 好D
如果急砌另計

早買早享受

想知3700x同2700x效能上差別大唔大 如果差少少就早啲買算 差好多就等下

3 系 好似都係am4
到時岀左2700x 換 3系

等1月ces 公布詳情

唔怪得之前換拖板怪怪地
會自動著哂燈但又未開機，仲以後電壓太高燒機

ROG Maximus 系列都係有呢個bug

M7啪啪啪
M7啪啪啪

股東

1800x配4條3200c14 16gb
上3200會hang
加dram voltage都無用
用3000c14就穩
唯有考慮等3代ryzen再換u

咩板?

之前用asrock x370 taichi
而家用asus crosshair vii hero

第一代u係咁上下

有冇更新左2代bios?
用一代u配x470 正常不用更新bios

試過問人借粒2700試
開xmp直接3200c14穩跑

2塊版都上唔到
係第一代ryzen問題啦
bios都試過晒

1代imc 太難搞
等zen2了

有冇人開機要等好耐(>5秒) 先beep 一聲去bios 過場畫面
2600x + msi b450m mortar 無超頻
adata d41 8GB x2

插左2條m2 ssd
1隻sata ssd 同埋1隻hdd
check 過全部100% health 應該唔關事

開機慢正常的

ausu 冇

asus c7h 表示 至少等20s

點解會咁
我未update 最新果個agesa 1006 bios, 有冇關係呢

你問題喇呢樣
20s?
HDD 牙？

其實同amd 官方 bios setting 有關
amd bios 開機先處理agesa macro code 之後再入bios

c7h就算 dcop 3200( flare x c14 3200)都係有2啟bug 所以要等咁耐

垃圾版

本身用緊corsair 3000c15 16gb x4
仲等我換左gskill 3200c14試

巴打塊太極扔咗未

M7用垃圾600p14秒 ko

塊taichi壞pcie slot
所以先買過塊版

Ryzen 5 2600
B450M
CORSAIR Vengeance LPX 16GB CMK16GX4M2B3200C16 3200MHz

係咪行唔到足3200

corsair ram 不確定

corsair其實得rgb pro個對買得過
因為都係3200c14

trident z rgb

用緊4條16
但行唔到xmp
浪費左

zen+ imc 限制左

手快快買完先發現啲人話最高到3000左右
早知買返rgb 3000嗰對 一樣價錢仲識著燈

買3000
連2933都上唔到

我之前用corsair vengeance rgb led 3000c15 16gb x4
最高只可以穩行2800c16

最主要睇corsair 用咩ram die多

H字頭既die

hynix 都分 m die c die 不好彩抽中a die 就難搞D

呢個我唔知喇
7船ram貴
買返gskill好過

拔劍成功

又真係岩岩差左10度

指温度bug?

係...

頭先玩bf5 92度比個afterburner嚇左嚇

2代就减番10度

但我個temp 又好似冇+10度

#1

新買既話係咪唔洗理

我無呢個問題wor

我都冇，afterburner,aida,master,hwmonitor 都係同一個度數

我連用緊沒冷既cam溫度都係只正負三度內

等到2046

大部分新版温度檢測軟件已經全部預設左跟ryzen master 一樣温度 所以#1移走左温度bug果行

asrock x470/b450 都開放agesa 1.0.0.6 bios 了

我要x570同3700x
快點三四月要玩sample

C6h有無

更新左12月13既version

1213咪agesa1006

AMD Launches Athlon 220GE and Athlon 240GE

頭先先買完200ge

asus x370-f 都出左AGESA 1006

base一代zen 架構來

amd cpu + nv gpu

1.9kg

換左之前巴打推介隻4管幽靈散熱
由之前打機長期70幾去到50幾
50幾隻人仔又幾抵玩

應該睇邊個溫度先係最正確嘅溫度

ryzen master

裝完Ryzen Master 即時bluescreen

369

remove 左佢就冇事了

睇cpu(tdie)

2600@4.0 1.29v
燒prime95 上到74-75度

define c + u12s

p95燒機呢個温度正常
p95燒機測試比aida64 extreme仲要更嚴苛

原來正常
咁我試下推多少少再燒

原來我一直睇左個大數

怪唔知得好似長期好熱咁啦

The Lenovo ThinkPad A285 (12.5-Inch) Review: Ryzen Pro Gets Down to Business

屌佢老母amd

彎左兩支針

夾直佢啦

痴死左先好玩

阿寶

聖誕又可以準備買多粒，佢老味

用左唔夠十日就可以痴到錦

好在著得返機，燒燒佢睇下有無問題先

證明左寫係#1的重要程度

收到個陣無散熱膏係手之後去左旅行，諗住十日八日無錦快變英泥

點知真係十日變鳩左英泥

下
我用一日就拔劍

又多一個亞瑟

仆街,仲諗住襯啲石英膏一個月都無仲未乾
淘隻CM T610P落黎裝
呢家淆淆地底

快撚過石矢收水

170度

係咪就快死

ssd擺係咩位？

Hi call me?

之前機箱放前風扇入風位, 而家轉左機箱, 機背放線位
兩個箱都170度....睇黎就壞

google揾 crystal disk info

200ge

死就死
隻T610P雙風扇六銅管好吸引

用緊咩板？
有冇考慮be quiet dark rock 4/ pro 4

Asus Prime B450 Plus
有諗過,不過見T610P個價都係279人仔好吸引

CPU:Ryzen5 2600 OC:4.0Ghz
散熱：Cooler masters master liquid ML240L RGB
散熱膏：Mx4
打機50度左右正唔正常？

正常

上到4.2壓唔壓得著？

換做X62 加IPPC

6核好超過8核 易上4.2

唔係好明bo

電壓加到幾多？

2600/2600x體質差異不大 反而2700和2700x 相差大D

岩岩試左2700x 1.45v 都上唔到4.3
平時行1.4v 4.2
試唔試正常

我4.0@1.3v 燒機冇事
試上 4.05@1.325 唔得，唔搞咁多

1.35v 4.1 穩定

體質好似唔錯

用燒機軟件燒過再講

用p95 燒番10分鐘先講

Mission complete

p95

冇用開呢一隻

燒fpu就知咩事了

即炒機

Dram 燒機軟件推薦：

RunMemtestPro

備注 ： Giga 底板無法使用

想買asus rog b450e 既留意：

C6h上唔上到3600c16/

條ram係3600c17

中伏喇你

試16 18 18 18 38 56 @ 1.4 v
soc vol 1.15v
command rate 2t

試3466先 之後再試3533

如果 ryzen 用牙膏做散熱膏 效果會點

AMD ES Sample :

AMD 5D0108BBM8SH2_37 Decode
5 = ES4
D = Desktop
010 = ???
8 = Model Revision
BB = 65W
M = AM4
8 = 8C
S = 8×512KB L2 + ??MB L3.
H2 = ??? Stepping
37 = 3.7Ghz (base or boost).

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

asrock x370/b350 都開放agesa 1.0.0.6 bios 了

話說你地用WIN10係唔係用預設?

我要用高效能打機先唔會無啦啦打打下FREEZE

ryzen 用高性能/ryzen 平衡plan多

佢預設ryzen平衡我就會定畫面

設左高效就一天都光曬

ryzen 平衡plan 用係一代 work
二代直接上高性能就ok了

終於可以正正常常打機

正正常常打機正正常常打機
之前發生咩事來？

打打下定格 之前沒有回應

r6?

咩game都係

CES2019 會有 Zen+ APU mobile version 展出

請問 cooler master hyper212 比ryzen 2600 既原裝風冷 大概差幾遠到？

hyper212 4熱管來 比2600既 stock cooler 好太多了

但cm不了

仲有有u12s 和 be quiet pure rock 等等選擇

hyper212係我唯一覺得cm好嘅嘢
其他不了

去淘寶買大陸版T400起碼平半一

上一次砌機係N年前,想問D野
1)點解amd am4咁少細板?因為諗住想砌matx機,係咪唔太推荐細板?
2)晶片組點揀好?x系>b系?
3)2700/2700x好似overkill左,我用唔到8核,最多打下機執下相,應唔應該直接攻頂?
4)2700x個風扇好型,但冇理由為左個散熱去買費u,想問下個風扇有冇得散賣,多唔多人放2手?

荐?

1. 如果8核cpu用細板 （matx) 底板供電頂不順 matx 用6核就ok
2. x470>b450
3. 睇你需要
4. 2700x 和 2700 體質差異大 2700x可以 pbo 4.35 2700 未必ok 果個散熱其實就可以上淘寶買的

速成打個推字,第一頁第9個關聯字黎,唔好咁敏感

1)
多，但多數中階用料，港代唔入太多款
唔玩雙卡或者有其他pcie擴充卡可考慮ITX

2)
玩雙卡先諗X系板
AIM MATX只有B系板
其餘情况只需諗價錢，板用料，板IO夠唔夠(即係直接睇塊板嘅野滿唔滿足你)

3)有錢上埋佢

4)淘寶

明白哂，謝謝

原來taobao 4-50蚊隻咁平，謝謝

2700 + b350m

我搞錯左少少野

x尾上ATX
因為TDP 高 要搵塊好d 供電

65W TDP matx 夠做

係咪已經冇人用 Athlon II X4嘅U?

Athlon II即係K10.5十年前喎

我中學果陣砌機就係athlon

咁我都係
個時筆值少只能買Athlon II X2 245，冇得開核又冇得超倍頻

我仲用緊Athlon II x4 640，想換，但佢未壞

而家有冇覺得部機有冇lag機情況 有既就換

又冇先好嘢 ，開完機等幾分鐘，之後用落就好順，平時GTA都打到

其實依排想 Upgrade下部機
Athlon II X4 640
Asus M4A785TD-M EVO
8GB RAM X2
Nvidia GTX650
就甘睇，小小地想換左張顯示卡先，其實無頭緒點入手好

rx570 做緊promotion 送 games

邊到買先有game拎？

香港都有份

聽講新強買送香港嘅話係冇得送
咁呢排又唔得閒落腦場 見hkterminal隻ASUS 570 睇落ok
本來諗住扑鎚
但睇返AMD個terms and condition好似唔係間間都有
（垃圾AMD唔識寫web 手機睇唔到）
Jumbo嗰邊個價list又唔見有570
想知係唔係焗住落深水埗睇轉？有冇巴打知3C 570大概咩價位？

香港 rx570 4gb己經$1250了
做咩上newegg 買？

1250還可以
益鬼佬都唔益班陷家剷

我仲考慮緊買咩卡好
但我另外一部Notebook用緊張Amd Radeon 540，一開始唔識搞左好耐先用到 ，裝driver真係好煩

Pulse 1199
Okay 我屈服了

加多少少上nitro+

咁Asus嗰兩張點睇？

ex oc $1299 買nitro+算了
想rog信仰上strix gaming

咁不如580

最新bios 好伏
成日彈r6
降返原本算

燒機5分鐘輕鬆拔

要架咩

其實driver方面已經改善左好多了

怕麻煩等nv rtx 2060了

貴成50% 不了

想買個for itx箱用既風冷，有無推介？

二手技嘉1070大約幾錢
我見1700蚊抵唔抵

搜尋Thermalright itx - r
最強itx 塔散

幾時出2代u呀

ces 2019 會公布詳情

痴痴的等 換u又要換埋板同火牛

都未知詳情 就算出左 可以等 7nm cpu 係x570 / x470 分別 再決定換板

可能叫Z490都唔奇,又霸咗牙膏廠個位

整左送B450M + 2200G + 原裝散熱
超左GPU 1600MHz
怕太熱無上CPU

岩岩砌左2700X, 想問問如果我只係想輕輕超一超, 係唔係用Precision Boost Overdrive 就夠

用緊咩散熱？

2700x pbo會熱到爆炸

落 rog 360

超頻留意番散熱和温度啊

NH-D14 有D後悔冇買D15

用緊1.275v 4.1g
都幾穩定

如果買散熱
MASTERLIQUID LITE 120 夠唔夠?
定買風冷

NH-D14
依家冇開precision boost overdrive 同冇做任何野既狀態下40度
想問問由於D14係舊款, 兩把風扇都係3-pin, 應唔應該換晒做A14 A12 PWM?
定係入BIOS DC Mode較都夠?

差唔到幾多

可以換ippc fan的

即係用Overdrive會推得太盡?

買u12s咪ok 了
apu超cpu和igpu 150w 內

因為佢overdrive 電壓成日跳
所以鎖死佢 行到4.1 穩穩定定 我已經ok 了
而且溫度又唔會好高

玩到咁盡
成250蚊一把

唔該巴打

點解A12特別貴

ippc

遲下先算, 依家打機都唔算好熱

但我2080ti連60度都未上到

小弟係2700x 配1070 ti，打機果陣吉少少gpu，70度最高

打機果陣超少少GPU

asus rog 360mm aio 3把ippc fan 正
而家 4.2@1.425

我新手，上部機仲係用緊intel 廠 cooler

如果唔識就用呢個算

除非你用D apps 真係單線扯爆
否則手動超仲好 佢自動超下下電到1.4v 唔熱就奇

老實講 如果用Ryzen 2 用120排唔夠用
我而加用240排都緊緊壓得住 但我係行4GHz

唔用overdrive既話我係用ryzen master，Manual，拉高頻率同Voltage就算

淨係打機先開

呢啲單排效果隨時仲差過風冷
用返同價錢買塔散仲好

2000rmp好喇

唔知放唔放到,宜家個機箱熱撚到呢。
AMD Ryzen 2600 + MSI Vega 56
打下機粒CPU都90度張Display接近85度。

比個機箱型號來

OPHION EVO ALU. ITX CASE
本身諗住裝水冷,但係D位真係岩岩好,要裝又要走過哂D線。

HyperX Predator DDR4 RGB 系列測試

【心得】HyperX Predator DDR4 RGB 記憶體輕開箱

冇可能上到
上水冷算了

去淘寶買GT1850最抵玩

最後真係無得搞先上水,又要執過哂D線,而且張Display過熱係死症因為係公版設計。

呢個散熱有無得諗?

試人手 undervoltage 56 可以降到200w

呢個itx散熱都ok

Bios定Radeon設定Set?
因為我個張改左Bios變左偽64仲比平時熱D。

你抽中3星 hbm?

係呀,係中田買既,個盒仲要殘殘地,心諗會唔會比返D退貨我用
應該係賣剩既貨黎。

比條教學link :
【心得】vega56 / 64 非公版簡易調整指南

我睇過呀,不過我降完壓之後連3DMARK都行唔到XD

你用緊邊個版本 driver?

最新，好似中伏

落12.2果一版

用緊vega 56/64 留意

【閒聊】vega使用者 關於新驅動18.12.2 與18.12.3

岩岩超完頻試過冇咩問題 跟住set返去default settings之後重新開機就話cpu fan error 但風扇都仲轉緊 應該冇事 pin插位check晒冇問題（同埋我超頻前已經用左2星期都一直相安無事） 想問下有咩問題？ 電腦白痴sorry

Spec: 2700x , prime X470 pro,
CPU cooling 用緊kraken x62
感謝🙏

有需要先ddu 再安裝11.2版本driver

確定接岩線先

你用AIO嘅話好大機會個4pin頭唔係插正佢個CPU_FAN到 你搵下你個CPU四週有冇個4pin頭寫插CPU_FAN但係吉嘅？ 有就唔洗理佢

Check左呀 冇插錯 我係bios度較ignore個cpu fan 又開到機喇

之前試過ddu完連windows都入唔返。

宜家慢慢調緊張卡希望行3dmark keep住最高75度

記得因應gpu 體質調整

宜家GPU穩定75度，差Cpu姐，試下換d散熱膏先

黑色版本

呢個好似無極光版嘅實體OC制

點睇垃圾c6h玩我舊果條xpg z1 3600 2*8都穩唔到3466c16
@茶包

16 18 18 18 38 56 都 gg?

yes

佢cpu 温度幾多？
呢個同超ram有直接關係

唔知喇

Sapphire Outs Radeon RX 590 Nitro+ OC Sans "Special Edition"

There are only cosmetic changes between the two SKUs. Sapphire's favorite shade of blue on the Special Edition SKU makes way for matte-black on the cooler shroud, as do the black accents on the back-plate, instead of blue. The fan impellers are opaque matte black instead of frosty and translucent.

貌似只有外觀變化

大陸代理係淘寶早兩三個禮拜有賣呢張
平過藍色版¥100咁上下,行返預設Mhz咁話
國際版應該都無咩變動啩

屌,一裝完個11.2 Driver每次開機都彈過radeon installer出黎。

入setting 度set 死佢不更新
amd逼你上12.2/12.3版本

R7 2700 上4ghz 幾多電壓先正常？

普遍1.35v

呢到有無人試過corsair vengeance rgb pro 同ryzen夾唔夾到？

1.4上埋4.3

4.3@1.4v 應該 水冷先壓到

頂風1.42v內都得

corsair ram 唔似 g.skill 細分ram die
就算係3200c14 好容易抽中 hynix

比朋友拎左我2條gskill
依家想試下玩隻corsair隻rgb pro
3600c18見到有人中b-die又有人唔係
搞到我非洲人唔敢抽
係咪買4條3000行2933就算

四條2933先
zen+ imc 限制左

好啦 一陣收工買3000試下先

買g.skill

g.skill依家有2條3200c16 之前bf買
但msi個 mysticlight好垃圾 搞到隻燈好樣衰

zen插4條會唔會連2866都上唔到

zen+ imc 單面die 4條2933 hynix 2933冇問題

建議買3200cl16 之後升zen2/回intel都方便D

好建議！

之前試過4條2933c16
2條3200c15
拎黎打機 結果係4條好過2條

準備緊ces 2019

ZEN2
NAVI

1月9日應該只係ppt介紹 ryzen 3000系列 ipc 和頻率而己 實際發布等 5月底 computex 2019 （等埋x570）

到時咪又msi條ram會超到曉飛

到時再睇了

2600個原裝風扇要點裝?
我解左底版個兩塊野,但係4粒螺絲扭唔到落底版嘅

how to install amd cpu & cooler

micron b-die係咩料？
岩岩插左4條corsair vengeance rgb pro
行到3066 c1618181836
好過之前gskill

鎂光？

你抽到比hynix a die 好既 die

做下吹水前奏先

期望asus x570中

MSI x570 godlike

繼續z390咁
玩假相

洗唔洗5千銀
係既我會買，但唔超到曉飛同一世保
不了

RMA冇曬貨會自動幫你升級下一代godlike板

姐係仲要等多半年先出ryzen3000?

係

正式發布要等5月底了

仲諗住2月3月就可以換走粒1600佢

頂住先啦
或者你可以收粒二手1700/2600玩住先

最後都係貪平買左3000
估唔到中到好過之前gskill 3200
難怪依家上到3066啦

四條插滿 一定set command rate 為2t

收粒2手2600就ok了

um... 岩岩開aida64見到好似cr1 係咪姐係1t?
bios到set左auto

如果1t mode 穩定既 可以不用調整2t mode

燒左25分鐘無error
開心仔

一定唔記得放背版係底版後面

幾時出3080

正常navi q3出

RX3080

佢未必用呢個命名
畢竟nv 不似intel

Ryzen 1600
MSI Mortar B350

想問以上可唔可以超上3000mhz ram?

試左2933先

amd cpu 架構（1993 - 2022）

For Ryzen DRAM 既源頭

為何底板廠鐘意 a2 b2？

又係我，依家用緊asus ROG Strix B450-F配2700x

平時打機會超到4.1ghz，跟排見人話2700x唔好配b450係點解？

如果cpu溫度控制到係唔係已經冇問題？

X470足料d

2700x full load b450底板供電未必應該得到

9：51開始睇

鎖到4ghz開心了

好耐無掂過張底版
想問下ausu c7h 最新bios 1103有無伏

升agesa 1.0.0.6果個bios

咁係1103呢個了

唔該晒巴打！記得你已經幫過我至少3次

不過2700x 六相係咪都應該夠比full load
只係超唔起就肯定架啦

b450 全部4相cpu 2相soc (除左msi/asus b450i)

1.275v應該得

1.275 我test 過4.1 係ok

上4.3幾多電壓？

sorry 原來我睇錯左2700x
我用緊2700x 4.1g 1.275v係過到test

但唔知2700 得唔得

2700x和2700體質差異大 應該1.35v 內

其實呢家4相大約比到幾多W
早幾年推土機個時都講緊4+1相都係95w左右
呢家每相應該都大過以前?最多串多幾粒電感扮多相

要睇塊板用咩MOSFET先

上4.5黎見我

新機除左ram xmp上3200mhz之外,仲有咩要整?
更新BIOS?
CPU:Ryzen 5 2600
MB:MSI X370 GAMING PRO CARBON
RAM:Trident Z 3200MHz 16GB F4-3200C16D-16GTZRX
DISPLAY CARD:SAPPHIRE RX 570 NITRO+

cpu想高效能D 調整埋 power plan 爲高性能 mode

AMD NAVI GPU ES Sample:

NAVI LITE

DEV_ID 13E9

已SET
仲有冇其他 ?

超U

岩岩出左
2700x
Kingston hyperX fury 3200 8Gx2 16GB
gigabyte x470 ultra gaming
藍寶590 nitro+
antec HCG 650 Gold
antec p8 case
原廠cooler 去到89度
換左cm ml240r rgb prime 95 三十分鐘先6x度，舒服晒

2700x stock cooler壓唔住pbo

6X 度行幾多先

原裝係靚不過堅唔實用
我都買隻T610A
燒prime 95都係70° @4.1Ghz

Amd

Ryzen 7

以上2張 screenshot 來自俄羅斯零售商

係時候換走粒1600

比埋 ryzen 5 3600x

R7 boost 上5.0

6核 準備下放 ryzen 3 果一個級別

咁早又有吹水大會

有冇咁好阿

3850X應該係AMD成立50周年特別版

零售商列出來的

3300 有6C12T 食50W又真係幾難信

7nm 做到 50w 有幾出奇
vega 用7nm 提高性能 25% 降功耗50%

好似好正咁

Lm鞭

12c 5.0g
快啲出啦 intel收得皮

不過都係等埋ces先 雖然有零售商列出左來 依然要amd官方自己宣布了

(戴定頭盔先）

6C6T我比較信啲
不過就算係真比人搵返出黎鞭都抵
好撚心動

不過 3300x果個級別應該 用次級體質cpu die （r9/r7/r5攞完好體質果批）

3600X

vcz冇3300g 3600g 3850x

3600g主頻低到咁

3600g zen+

3300g 3600g 7nm apu來
3850x應該 amd 50週年紀念特別版

3300系統似 12nm+
3600G先似 7nm
而且3300g 3600g都似係用次級cpu再加apu整出來黎
如果唔係都唔洗q3先有產品

期待3600g
用緊2200g有時有d唔夠用

出成咁d舊u仲點放出去搵新u

3600g 個igpu 有幾勁呢

希望有1050左右就好滿意 2200g玩war3太多怪會lag

快啲出，出左轉投AMD 懷抱

absolutely impossible

如果am4 zen 2都係io chip+chiplet, 就算apu都冇必要標咁低boost clock
估計係同igpu分享功耗，手動超應該都有得4.5+
而家我都唔玩big title game可以直接諗apu

幾時出新gpu，我唔撚想再買n記貴卡，屌佢老尾

a 卡生性先得

navi 最後一代 用 gcn 架構
新架構 2020見面

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負带的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG :

Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

新手入門
1. CPU 安裝程序:
AM4 :

X399 :

2. AM4/X399 建議安裝 Window 10 (1703或以上):

3. 建議有需要先更新最新BIOS :

4. 下載並安裝最新 AMD CHIPSET DRIVER

5. 建議電腦電源設定為高性能/RYZEN平衡 MODE

6. 安裝新AMD GPU 後 先建議 DDU (Display Driver Uninstaller ) 再安裝新 DRIVER
Display Driver Uninstaller ( FOR NV / AMD ):
AMD Cleanup Utility :

CPU 部分

1. AMD 基於ZEN架構己發佈以下CPU系系列:
AMD Athlon Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors
AMD Ryzen Threadripper Processors

2. 為配合以上CPU 己發佈以下Chipset 型號 及 Driver支援相關平台:
AM4(Ryzen):

X399(Threadripper) :

X399 Chipset Driver :
AM4 Chipset Driver :

3. DRAM 支援請先參考底板廠提供的Support List 如果再有疑問 請於討論POST內留言 ( 如果BUDGET足夠 一律推薦SAMSUNG B DIE)
HYNIX C DIE :
SAMSUNG B DIE :

4. 由於ZEN架構是一個膠水CPU架構 請麻煩至少上3000mhz RAM

5. DRAM建議安裝的槽位 :
AM4 :

X399 :

6. 超cpu clock請自行摸索粒u體質

7. 如何更新bios :

謹記1代用番1代bios 2代用回2代bios

8. 如果想睇真實温度請下載 amd ryzen master 和 HWInfo64 :
AMD Ryzen Master :
HWInfo64 :

9. 燒機軟件 ：
P95 :
AIDA64 Extreme :
RunMemtestPro GALAX HOF (DRAM) :

10. 有用網站 :
DRAM Calculator for Ryzen™ 1.4.0 :
Ryzen BIOS mods :
X370無痛刷成X470(附教學) :
Ryzen Timing Checker :
Silicon Lottery :
Thaiphoon burner :
Amd AM4針腳定義圖 ：

即係我仲要再等一年

zen2

Jack巴咪成日j我隻手喇

war3 game問題

等重製
Game本身問題黎
好似世紀帝國咁

AMD Ryzen 3000 Leaked by Gigabyte

In the image (featured above) you can see that the board added support for the R7 3700, 3700x and the 3800x. I was not able to verify the page myself as it was gone when I attempted to look it up (Bios F7d), but it does make you wonder.

3800X會唔會係threadripper on AM4?

用得x470 一定 am4

好癲，忍唔住要換機了

利申：用緊FX-8320

用緊2700一出咗3700即刻換

到時掉撚埋塊m7去堆填

我用緊嗰塊Upgrade個Bios就可以support到(技姦大鵰Gaming 7 wifi)

先試左 用m7 超ram /cpu 效果如何 再決定換板

asus rog b450 e 評測 （巴哈）
【心得】B450-E ROG 簡單開箱

2700x用左唔夠兩個月又可以放返出去

到時都唔知二手會跌幾多

有保養個價點都會高D

唔理
掉柒左佢

反正都會有人接收 加上港行 二手不會跌太多

新強水貨

呢個就

有1500都偷笑

newegg 水貨只係 cpu出事 rma 返新加坡
有一定二手價

x570冇咁快出到 至少等 computex 2019
如果而家發布cpu先 之後會有 bios update

用緊 Threadripper 2970wx / 2990wx系列 cpu 既留意 :
Level1techs 網站與 Bitsum ( Process Lasso既開發公司) 合作開發左一款CPU線程調配軟件 ( CorePrio )，它可以更好地進行核心分配，提高處理器性能。

Level1techs 網站用 Threadripper 2990WX 做測試平台 使用左 CorePrio 既效果 :

短片講解 :

文字版 :

下載link :

a記low end都6c12t 真係想逼死intel
i5 8c8t應該夠打

ryzen 3 會用一堆次級體質既die cpu clock 超頻上不上到4.8都成疑問

但佢4.8Ghz 同2600x 嘅 4.2Ghz 有冇得比先

講真新r3 u 都過哂上代r5 好大進步

吹水大會黎

等 ces 正式發布先了

等緊sample玩

b450有冇推薦
size冇所謂
有wifi最好 冇都冇所謂
最緊要難壞

只有itx有

不過 atx 有 GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS PRO WIFI
如果怕 giga 冇其他atx wifi 板了

咁冇wifi呢

msi b450 gaming pro carbon
asus rog b450 f

amd zen2 ryzen es sample :

AMD 1D1212BGMCWH2 Decode.

1 = ES0
D = Desktop
121 = Base : 1.21Ghz (?)
1 = Model Revision
BG = 105W
M = AM4
C = 12C
W = ??? (?× 512KB L2 + ?MB L3)
H2 = ??? (H2 Stepping?)

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

我眼花睇錯左

Asrock CES 2019

take a grant of salt

其實點分bios 版本係1代定2代
用緊asus x370 pro

睇 agesa code 發布版本 但部分 agesa code 重複命名 要留意發布日期

睇CPU support list
Ryzen 2xxx 寫明邊個version 開始support

AM4 RYZEN ES Sample ( ZEN 2 )

想問下2條8gb ram行3200 同4條8gb行2800
係咪2條3200好d? 我睇過4條 32gb我用唔曬

而家 16 gb （2條 8gb 單面die ) 是砌機 /打機標準配置

香港有rog b450e未

2條 超 3200會好D

用緊 sapphire vega 64

想 undervoult 佢個時 memory temp 成日去到80度而上係咪唔可以接受?

UV 緊用用下 唔知係咪temp 太高就會降頻 （gpu clock 同 mem clock )是否正常？

試控制係75度內
hbm對温度非常敏感

打親機hbm 都接近80度...唔知點set...

降低 mem clock 同 電壓？

但clock 太低 係純粹d graphic 冇咁靚？

用msi afterburner / amd wattman set

vega56 / 64 非公版簡易調整指南

我係用wattman set .... voltage 愈少溫度愈低。 呀呵？

因應 gpu 體質 做到低電壓當然好了

感謝師兄

想用b450 e 留意供電
4x2 + 2x2

【心得】B450-E ROG 簡單開箱

配2600有冇問題？

配2600冇問題

咁有冇人知香港有b450e賣未

問 asus hong kong

好 聽日問

New Ryzen Mobile Processor ( CES 2019 )

我自己主力玩ITX所以用緊ROG B450I

b450i jeng la

想問amd 有冇話上半年出新嘅Apu?如果有配 asrock deskmini 310正喎

asrock 準備出了

留意
所有 apu driver （ 包括 ryzen mobile ) 之後直接由 amd 發放

Radeon Drivers and Software

Part of AMD's announcement also touched on a policy change in its Windows driver line-up. Starting in Q1, any laptop with a Ryzen Mobile CPU that uses integrated graphics will be supported direct from AMD with a single driver package to cover all devices. This will, according to AMD, enable them with Day 0 driver support for the latest game titles and updates, as well as simplify the process between AMD, OEMs, and end users. This proved to be an especially rough point of friction with gamers and other power users on the first-generation parts, so it's a significant improvement in how AMD is going about driver support.

用既制程己經不同了
2400g imc 比不上 2600

冇問題 上2600

換u 不過而家等埋ces 2019 先

ces 2019會有 7nm cpu 公布
tsmc 7nm > gf 12 lp

暫時係咪公佈得U版, desktop 未有?

1月10日凌晨才是 正式發布會

Thanks
如果好似謠傳所講 3700x去到5.0ghz
今年intel 嘔唔出10nm 或者死得

利申：高階gaming一直睇好intel

上到2k 4k
intel amd 差距反而少d

如果而家用緊 2400g 建議加張gpu先
gpu 2000內 買 gtx 1060
Inno3D GTX1060 X2 (DUAL FAN) 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡 $2050

450w用到

ROG ZENITH EXTREME ALPHA

穩到4.7ghz當贏
105w

好多ram 糟

留意發布會時間 為 1月 10日 凌晨

EPYC 2 ES Sample :
ZS1406E2VJUG5_22/14_N
64c 128t
base 1.4 ghz boost 2.2 ghz

更新 :

Boost clock 4 Ghz

查看 @TUM_APISAK 的推文：

唔超就可以六十幾度 超到4ghz未必得
我都係用呢隻AIO

JACK 巴 , 吹水會今晚幾點

凌晨1點

正常黎講，x470 MB 可以用到下代3700x？
如果可以準備放2700x換

一般吹水大會會講

可以用 只要flash 3000系列 cpu bios 就用到 但一定冇pcie 4.0 支援

Intel今次仲唔執

出左睇埋評測再判斷

希望ZEN 2進一步解決LATENCY問題

仲有半日就有得睇吹水大會

AMD 官方直播link :

再次提醒 吹水大會 凌晨一點

換走個肥婆佢啦
女人真係岩晒吹水

怕左蘇大媽 個樣 ？
大媽 is watching you. .jpg

冇蘇媽唔會有今日既amd

成班煲老藕

J咗

咖喱佬去到邊衰到邊

蘇媽OK啦 老黃講嘢仲悶

寧願今次唔好加核心，扯高啲頻率
怕太多嘢兼顧唔到

就算加核心 都有 3600x 單個 chiplet

DeskMini A300 Series

期待

TSMC 7nm HPC application

幾時上市

ces 會公布

youtube link :

買粒3600G畀細蚊仔打機 砌都廢事砌

好撚興奮

希望打機翻到身

7nm運算核心+14nm I/O晶片

倒數10分鐘

bgm start

YouTube :

文字版 ：

youtube冇開chatroom

i9 = R5

講明先 Keynote 不等於正式發布會 只係
會簡單介紹 ryzen 3000系列 配置 架構 ipc 變化 真正發布預 q2

夠鐘喇喎

開始未

預佢一年一次，計返應該係3-4月有得訂

開波

都係訓
聽朝先睇

一個鐘咋喎

in ayyMD we trust

諗起上次Intel介紹28 Core無人歡呼

Dr. Su

明星咁款

蘇媽

又係個老女人喇

12c24t堅料

地滑警告

小心玻璃從天而降

7nm公佈左未?

7nm

嚟料？

TR先？

still talking about 2nd gen threadripper

多數擺最後

notebook now

係咁吊人癮

Ryzen Mobile

有冇得射？

mobile driver

打夠飛機未

ultrathin notebook 係咪又薄又打到機呢

得返半個鐘

又播片

chromebook

AMD ChromeBooks

GAMING

嚟喇嚟喇

Games like minecraft

xboxone

無時間啦

唔會叫埋Sony嚟下話

console大戰

仲未入主題😑😑😑

就訓著

得返廿分鐘

玻璃碎準備

rx590

590

做咩啊屌
仲講590

無了無了
唔夠時間打飛機了

GPU

Gpu!

Navi

好尷尬 sell張垃圾卡

5 minutes enough for sneak peak

Radeon VII

今次真係67了

Radeon VII！

7NM

Radeon 7

777777

vega2

應該係vega 7nm

1.8

16GB

Vega 2 7nm 夠唔夠1080打？

痴線16g

ForkKnife

我要3700x 呀屌

1.3x RX Vega 64？

DMC5

DMC

dmc 5

4k DMC5

射左 dmc 5 一下

4K 100FPS

2080

手持rx580 淆底ing

平手2080

Radeon VII = RTX 2080

佢個ppt話同2080打和“

平2080幾多先

屌你老母啦UBI 冇時間講RYZEN啦

ryzen

睇嚟今次冇zen 2

division 2

同2080打和，想知power點

16GB VRAM 唔荒平

Ryzen 16c32t

跟住賣4500蚊張

67了，過年要砌2700x 了

應該可以用來煎蛋

係咪都要第二季度

Q2

冇zen 2咁我睇黎把撚

zen2 gg

唔怪得之AMD之前送DMC5+debugsion2

而家都唔知等唔等佢好，又無聲氣，影都未見到

CPU

突然講ryzen

5分鐘

one more thing?
我有delay

無啦 講邊度有得體驗

買U都有game送

屌你老母

完lu（應該

完了吧

zen2 呢屌你老母?

屌得好

價錢呢

Zen 2 ipc + 幾多呀

屌無Zen2......
我睇黎做咩

唔係話一個鐘？唔似想完咁

AMD股價

Fnatic

Zen2

台下應該屌晒老母

有game送

送ubug game

amd股價即插

還番d時間比我訓教

−0.19 (0.92%)

比人0-3都敢講LOL世界賽

−0.35 (1.69%)

咁張卡姐係幾時出同幾錢？

至少3月15日

提左你開發布會就講Ryzen喇

20.39 USD −0.36 (1.73%)

轉topic 全場一齊大嗌Zen 2啦好冇?

7nm 300w tdp

2月7日 $699

Radeon 7
2月7賣
699USD

700 usd

699

699
冇反應

笑死

2080msrp 799USD

香港洗唔洗6k 一張

2080了

10算
你當一出就7000左右

香港不嬲十算,即係7k一張

肯定唔止

應該差不多，2080 7000蚊到，msrp 799USD
699USD應該6k左右

同2080差唔多價位但d game正咁多

Radeon Pro

但2080小成倍vram...

amd咁有自信

遲啲先講CPU喎～

講完Gaming 到Computing 喇

咦突然講epyc

個一粒鍾咁撚耐既

AMD EPYC

EPYC

希望最後拎ryzen出嚟

有咩game會食到咁多先

Space Exploration？
@SpaceX

你有咁多vram就有game肯食
gta6應該近了

我覺得要睇左評測7nm係咪冇咁熱同食電先比較到

AMD $20.74* 0.01 -0.05%

AMD $20.8* 0.05 +0.24%

vega = raja design = on9 = no hope

ZEN2222222222222222222222222222222

2gen epyc=zen2
7nm

寧願要ray tracing好過

Zen2!!!!!

出現了

64C per processor
同樣socket binc 煙頭

Zen2...............................

有Demo睇，早期Epyc professor
打兩粒8180

XEON

有Demo

一粒7nm Epyc打兩粒8180

Epyc快15%

STEM:

其實RTX真係未到位，如果唔係都唔洗出返1180
699真係唔進取，不過三隻GAME我都啱
最緊要係熱唔熱

AMD股價倒升AMD $20.85* 0.1 +0.48%

7nm Epyc on track，shipping at H2 2019

Ryzen ????

Zen2！！

RYZEN??????

one more thing Pog

one more big thing

One more thing

ZEN2!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

EPYC2 start shipping at middle of 2019

one more thing!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

ONE MORE THING

Ryzen 3!!!!!

ONE MORE BIG THING!

zen2 !!!

Zen 2 Ryzen 3

Ryzen 3rd

preview

early version Ryzen 3 demo

21.06 USD +0.31 (1.47%)

Game入面行錯路

but條stream 480p咁

AMD $21.045* 0.295 +1.42%

又搵Intel binc

One more look

煙條99k

Ryzen 3 vs i9-9900k

Cinebench

bin 9900k c

佢都好緊張

3gen ryzen vs 9900k cinebench
8c16t sample ryzen vs 9900k stock

cbr15

好涼

9900k 2040
ryzen 3 2557

it sounds like a win

180W vs 133W(power consumption)

absolute win

Ryzen 3 低46watt

8核vs 8核
贏9900k
慳電好多

射左

哇好細粒

1 io chip+1 chiplet

Ryzen3 die, 1CPU die + 1 I/O die

intel 898

2057

chiplet
細die係CPU 8c16t
大chip係io die

粒鑽石大過粒die

PCIE 4.0!

我聽到twenty five

support pcie4.0

pci -e 4

16c32t應該吹大

AM4
intel

粒8c CPU die咁擺法,下面擺明留位放多粒8C die, AM4 16核

Launch Ryzen 3000 @middle of 2019

年中先賣

冇對手唔洗咁快出

個股價又跌返

連規格都冇講

Anandtech有哂鱔稿

應該 5月底 computex 2019 連同x570 一齊出

佢個Demo係Ryzen 7…
應該斷定R7係8核，仲要early sample已經打和9900k
再推下freq，超上5Ghz的話

一早預左唔係發佈

唔知佢下面有無布線
有就屈機 鐘意就16c 唔鐘意嘅加個display chip都得

肯定有唔洗估

可能加個L4

Radeon VII 60CUT(3840SP)

impossible

16c 5.0GHz

貼塊hbm2上去

唔係64？Vega 64係64CU喎
閹咗？定係仲有個Radeon VII+1版本

所以頭先佢show個粒係3700x?

可能連X都唔係

8核

冇講...淨係話係Ryzen 7

source anandtech
Radeon Instinct MI60 = 64CU(4096SP)
sure Radeon VII is 閹咗4CU

jm9...MI60係64CU
PS冇追開Pro嗰邊嘅GPU

個命名真係

個個最期待既cpu spec無提

股價即跌

無發現 佢乜鳩都話mid of 2019咩

粗略整理ryzen 3rg gen (source anandtech) CB R15 benchmark

R7 2700X (8C16T)
1742 PTS

i9-9900K (8C16T)
2032~2042 PTS
ALL-CORE 4.7GHz
125W CPU POWER (ESTIMATE)

Ryzen 7 3XXX(8C16T)
2023PTS
UNKNOWN CPU FREQ.
75W CPU POWER (ESTIMATE)

我就唔信個ES有4.7GHz

Ryzen 9 係流料?

有冇人有2700X係手？OC下咪知囉
不過Zen2結構唔同，唔能夠直接比較

仲要話es tune緊
睇定定出

係無料到 淨吹

對一般gamers黎講
VII同2080同價既話點解要買amd

應該睇住 intel 點規劃 點出

唔緊要 Ryzen7打贏9900k就夠了

玩隻game pro a
amd driver戰未來
唔打機果陣掘礦

我左手一粒9980XE 右手一粒1950X諗住佢可以爭氣啲等我換走粒1950X

16gb hbm2真係貴唔少，雖然唔知有咩用

等 3代tr 吧

同價位多成倍vram
同埋送個三隻game都明顯好過2080送個兩隻

出住口術挫下對面intel銷量先

又係漫長既等待 見到ROG咁爭氣x399咁靚
諗住omega + alpha
molamola

Free sync平d

近期Ubi game A卡表現唔差

hbm2做L4 快過ddr4 5000mhz

16gb一般打機完全overkill
我覺得出around 8-12gb vram
msrp mark around $599-$649
會吸引好多

呢抽數據最值得注意既地方係ZEN 2 IPC
RYZEN 7 3XXX同i9 9900K(4.7GHz)基本同分

情況1. AMD SMT太勁
情況2. ZEN2 ES >4.7GHz(不大可能) -> IPC低於CFL
情況3. ZEN2 ES ~= 4.7GHz -> 與CFL相若IPC(失望)
情況4. ZEN2 ES <4.7GHz
-> IPC比CFL高 (驚喜)
-> 75W反映freq可更高 (喜出望外)

當年話4G vram已經overkill
結果gta5一出 d人就收曬聲

7nm對比煙頭14nm++++++++++++++有優勢嘅
個人估而家tdp大概80w tdp左右(畢竟底板同display idle都要食電)
仲多一個factor，唔知到ram行咩freq

就係用緊rtx 2080
個19 rtx我開完唔夠十分鐘就熄返（仲未計要我up 完windows先用到）
但依加試幾隻game都食成6.x-7.x vram
送d Game又得ea
依加amd送個幾隻game反而係我最有興趣個幾隻

一直用開nvidia
最撚後悔今次
屌

下部一定amd
底板錢都慳唔小
性能又平手
只係希望佢d io同兼容性唔好又出事

唔爭氣 想用你都唔得

你玩amd睇定D 底板 和 ram 勿買到伏板

因為好多人話rx480 出8gb係曬左

vega vii冇rt dlss賣7k有咩競爭力？ 玩下手nv出張gtx 1180 amd g9g

已證實Lisa su同老黃係親戚關係

其實點解amd卡要咁高bandwidth?
出8gb版小一半bandwidth會極影響效能？

粒die下面個空位有好大個印預佢放多粒die

amd 刀工 會有中階 低階 gpu?

仲有navi 要

1440p 定 4k？

4k
希望第時出dlss真係會升返d fps
但又係未出要等
又唔係隻隻game都support

dlss 是好東西
rt 撚下就算喇

等多1-2代啦
然後m$一個屈尾十 rt入新dx

咁都要amd 寫得出先得

入得dx
要support實做到

不過raja岩岩先走
仲有排衰

所以打機N卡
執相挖礦A卡

a卡 2020新架構 會有rtx
gcn 加入 rtx 冇機會

點解我要買焗爐黎打機?

一物兩用

可以煲水

都似，唔係分die係冇咩意義
咁intel就真心收得皮

12核版本身有 es sample (早期 es)
zen2 應該最多 12 核

AMD年中出7nm
Intel年尾趕出10nm， 可能好勁呢

執相 adobe寫到sw on99
n a都無咩分別

你指一個ccx 12core?

1個 chiplet 8c
pcb 留空左第二個 chiplet

amd 色水畀人睇
n 卡色水

gcn 開發者 david wong 開發緊新架構 預 2020見

咁8+8=16

gcn幾多年呀
2020先有新嘢接力

原來一直留有一手 呢粒係2700定2950

仲係 es 階段 正式配置未知

仲已為係RY 1 2神開蓋相

點會係 ryzen 1/2代 開蓋相？
只有 zen 2 才有 io die

Oh snap. Not known for mincing words, Nvidia’s outspoken CEO Jensen Huang described AMD’s return to high-end PC gaming graphics as “underwhelming.”

“It’s underwhelming,” Huang said when asked by PCWorld what he thought of AMD’s new Radeon VII, which features 16GB of HBM2 memory, 1TB of bandwidth, 60 graphics cores and is built on a new 7nm process.

Why ‘underwhelming’?
“The performance is lousy and there’s nothing new,” Huang said. “[There’s] no ray tracing, no AI. It’s 7nm with HBM memory that barely keeps up with a 2080. And if we turn on DLSS we’ll crush it. And if we turn on ray tracing we’ll crush it.”

除左底板同cpu，兩邊平台所有野相同
公平比較必要元素

AMD's CEO Lisa Su confirms ray tracing GPU development, hints at more 3rd-gen Ryzen cores

“Some people may have noticed on the package some extra room,” she said with a chuckle. “There is some extra room on that package and I think you might expect we will have more than eight cores.”

Call me? 2700x @4.5ghz 1.42v輕鬆上

可能良率唔肯定
良率唔夠出12C, 夠就出16C

最屈係ZEN2 出12C, ZEN2+ 出16C

cb r15 分呢？

zen2+ 可能變左7nm io

有冇著火?

講左趕工
但係量產10nm
個價會貴幾多
AMD yes

理想係咪 雙7nm CPU + IO

應該唔會掛

返工牙

無著
打唔到機跑到分同無得超ram

2700x oc 4.4 all core

翻車了翻車了

es sample 仲可以做調整的

如果單die已經係9900K
雙die真係會好瘋狂
我指個價錢

但雙die會有可能出現似Tr咁⋯
有機會慢左？

Tr慢好似係其中一粒die唔完整/ cut左條通道

咁分左做雙die咪下代咪一樣有呢個情況
岩唔岩先
利申：乜都唔識

有外國YouTuber研究咗
實際上係window有bug所以先慢
係linux下係拍得住epic

Chiplet design就係降低良率問題，所以點都一定有16C

唔係，唔係所有transistor上7nm都有效果

marketing先係主因

TSMC 7nm據說良率高
Chiplet先80mm², 仲細過A12
12C SKU組成必定係兩粒Chiplets, 以各奄割2C來組成
如果良率低，應該更加要出12C SKU用黎消耗殘缺DIE

最主要係某程度上冇對手, 75W耗電量性能已經媲美9900K, freq.可能仲有可增加空間
12C/16C手牌梗係留番後面出

又會被人講痴膠水

除非特登俺, 否則個IO DIE就係要確保每粒DIE都可以ACCESS pool of ram and pcie

multi chip MCM問題係memory latency不一致問題

如果Die1要嘅資料需要訪問Die0嘅IMC先拎到, 個延遲不就高過訪問Die1自己嘅IMC(local), 影響性能

最理想情況係一顆die有曬大量核心+Uncore, 但大面積die size成本超高
而IO chip+chiplet就係取平衡嘅solution

此multi die不同比multi die

PCIe 4.0 May Come to all AMD Socket AM4 Motherboards

Our sources tell us that after unlocking the feature via a BIOS update, the older motherboards supply a PCIe 4.0 x16 connection to the first slot on the motherboard, but the remainder of the slots revert to PCIe 3.0 signaling rates. That's because any trace routing on the motherboard that exceeds six inches requires newer redrivers and retimers that support PCIe 4.0's faster signaling rates. That means the PCIe slot nearest to the CPU will easily support PCIe 4.0, while the other slots, including M.2 ports, will run at a PCIe 3.0 signaling rate.

300/400系列可以開啟 pcie 4.0

io die解決咗兜遠路嘅問題

正常, 上PCIE4.0 可以解決infinite fabric 太慢既問題

連intel都用膠水，仲有咩好講？

其實e+ on die IF(SDF)唔係同pci-e掛勾

之後於 computex 2019 一齊發布的 x570有消息更新 ：

原生PCIe 4.0的AMD 500系底板將不會在再外判比 Asmedia，製造工藝也將由28nm 升級為 tsmc 12nm。

備註 ： AMD Radeon VII 支援 pcie 4.0

都係等啦

pcie 4.0 會升幾多performance

留名學野

幾時發佈會

起碼4、5月

差唔多啦
再格兩個月有售掛

之後要睇 review 先知
暫時己知 if總線上pcie 4.0 不會大塞車

AMD CES 2019 KEYNOTE 文字版報導（懶人版）:

CPU :
AMD Ryzen 3rd Gen 'Matisse' Coming Mid 2019: Eight Core Zen 2 with PCIe 4.0 on Desktop

GPU ：
AMD Reveals Radeon VII: High-End 7nm Vega Video Card Arrives February 7th for $699

最有機會係台北展講spec,七月一號出街

computex 2019

粒1600拖低咗張卡 好想快啲換3800x

真係要等 出不出16c 睇intel 表現
12c 一早有es sample

995

996

997

998

999

1000